羅冠聰獲馬格尼茨基人權獎 表示獎項是屬於所有爭取民主自由的香港人 勉勵港人團結對抗極權統治

現身處英國倫敦的前香港眾志常委羅冠聰昨獲頒授馬格尼茨基人權獎（Magnitsky Human Rights Awards），表揚他積極推動香港的民主運動。羅冠聰表示，這獎項是屬於所有爭取民主自由的香港人，亦希望港人團結一致對抗極權統治。前港督彭定康在頒獎致辭時讚揚羅是無懼中共打壓、勇敢捍衞香港民主、人權和法治的鬥士。

頒獎禮昨日（16日）於網上舉行。羅冠聰致辭時說，榮幸獲獎，是對其推動民主運動的充份肯定，這獎項也是屬於所有為民主自由奮鬥的香港人。他說，自己成長於一個貧窮家庭，父親在地盤工作，母親是清潔工人，童年時因家境貧困，一心打算長大後找份好工搵錢，讓父母過好生活，從沒想過參與政治及社會運動，更從沒料到要流亡倫敦，完全改變了他的人生。

頒授今次獎項的前港督彭定康在網上致辭時，讚揚羅冠聰是無懼中共打壓、勇敢捍衞香港民主、人權和法治的鬥士。他指，羅曾是學生領袖，更成為最年輕的立法會議員，可惜最後被取消資格，現時整個立法會也被閹割。儘管如此，羅仍一直努力為香港人爭取及捍衞民主、自由和人權，此乃香港成功的重要基石。

Nathan好得體
香港人繼續努力，世界看得見

中共：好嬲好嬲

唔該制裁狗官

加油

拎獎有咩用？

推推

等睇 bingo

推

一陣我又會變五毛分化撚

英國可以制裁了

Good job

眾籌俾佢打國際線 可以嗌高價d荷包滿瀉

五毛開始出沒, 大家準備定BLOCK人